政治風險現 港人要移民

【先讀為快】政治風險現 港人要移民 （資深對沖基金經理 錢志健）

2017-04-02 22:45:04 HKT

香港特色選舉過後，港人感到無奈。西環粗暴干預香港特首選舉難改變，曾俊華給了香港人一個夢，但很快幻滅。回歸現實，第一波打壓，有「和平佔中」三子等九人預約拘捕，在特首結果出爐後即被檢控。公民抗命，是因為當極權變得荒謬，當人民透明，政治檢控變得正常，人民便要出來發聲。公民抗命的犧牲者前人有聖雄甘地、曼德拉及黑人民權領袖馬丁路德金，為印度、南非及美國帶來了很大改變。中共取得政權也快近70年，除了奪取政權前「偉大」毛主席說到中國最需要是有民主，似乎暗黑手臂的延伸，已禍及香港。

早已成為新加坡人的李連杰算是有話直說。李連杰曾說過，有權有勢的中國人移民，無權無勢的人偷渡，這是一個國家，還是一個監獄？為何那麼多人想走？他或者也選擇對了。特首選舉過後一整星期，曾俊華不想看見港人未來五年有移民潮的希望已幻滅，茶餘飯後中環人談得最多便是移民或再移民，美國及歐盟是首選。或許梁振英及林鄭最「成功」之處就是帶給香港人不必要的恐慌：九七前有移民潮，現在是港人無力再玩要「逃跑」，當中表表者當然是香港首富李嘉誠，長和集團及長地集團的註冊地已由香港轉為開曼群島，對中共投下不信任一票。當中的暗湧是越近2047大限，受惠中共的「利益集團」及普通市民也明白香港的政治風險已湧現，林鄭當選後更顯逼切。

把話題延伸。友人是成功的本地商人，也是省政協。他自認是淺藍絲，因為相信這樣的標籤在中港兩地會更有運行。選舉後，他坦言香港面目全非，在最頂的富二代、紅三代特權階級會取代舊港人，他們會更徹底把香港原有價值「淡化」。這位建制商人，有家人在中國文革時期被沒收全部資產，也經歷了殘酷的批鬥。

也多謝「有心人」給了筆者一些入籍台灣的資料。基本上，主要感覺是香港的生活成本太高，政局不穩，希望將來到一個簡單的地方生活，台灣不論是環境、消費水平及生活文化都十分符合香港人的要求。投資移民的條件相對簡單容易，只要投資金額足夠新台幣600萬，約150萬港幣已經可申請。

最後，中國貪腐印象指數（Corruption Perception Index）在2016年再次跑到世界尾段，只得40分。香港被「同化」，往後廉潔之都、公平競爭的美譽難以延續。北京讓香港人一人一票有「真普選」機會渺茫。香港的自由社會變色。基本上，未來30年的香港，只可以做到減慢崩壞速度。香港去或留，再次被熱烈討論。
（全文將於明日蘋果論壇刊出）

齋talking

唔係，我覺得移民台灣未來會成為風潮

等睇台灣又將移民條件提高

去完台灣之後咪又要再移過

一開波打仗台灣就首當其衝

曾俊華給了香港人一個夢

唔信支那夠膽郁台灣

只有on9先信呢個夢

到時投資物業 股票大跌
有鬼錢去外國過活

歐盟

歐盟有咩國家熱門

去得邊
周圍都排緊外

英國啱啱走咗
德國掛 其他真係膠都費事畀

香港97 班人上人 同埋偽人

男既台灣要當兵喎

嗰個健康營嚟 去幾個月「當兵」

去台灣不如去英屬福克蘭群島好過

葡萄牙好似唔錯

去埋啲偏遠地方 好住大晒咩？

見仁見智啦

去台灣肯撚定又會驚多到次一模一樣既野